其實手工好，磚牆都可以好實淨！

教學片

讀書都有教，English Bond Brickwall 其實係最實淨！詳情睇影片，其實唔難，一排橫一排正。

示意圖

留意手工：

1. 個底一定要坐飽漿（姐係溝左英泥既水，又叫泥油！

個底唔坐漿或者坐唔夠，根本咬唔實個地下，好易成幅一推就散！亦會大大增加夾車要車起會既難度！

2.磚上下左右都要夠泥油！

只要磚之間夠泥油，佢地既bonding會強好多，成為一幅真正既牆，比野撞時可以傳力去其他磚！而再唔係砌積木咁款一推就散！

3. 資源有限，唔洗砌咁高，要砌厚d!

其實用黎做road block，目的係唔比車行，同埋仲要愈難清走愈有效。所以建議砌4-5磚就足夠，反而個厚度可以增加至同高度一樣！咁樣受撞時先更有力抵抗。高既牆受撞更易散既道理我諗大家都明！

4. 有多英泥沙，可以厚厚地批埋成個面

你批埋個面，基本上就好似一幅牆，差在未油油！要清理個陣師父同打拆無咩分別！大大增加難度！

5. 做完泥水記得要護養

泥水野做完一定要淋水護養，如果唔係d英泥漿好快會吸乾水而導致有裂痕。不紡係英泥開始硬時同做完後淋多兩次水

最後，其實磚牆如果加埋插鐵，就更加可以大大力咬實兩邊，不過現場資源有限就不講了。
Ps 岩岩入行幾個月，有錯請更正建議

大家加油

自推1/10

自推2/10

自推3/10

自推4/10

多謝手足貢獻
但唔鼓勵守城/陣地
磚應該落係警曱身上 又非在地上

Push

自推5/10

好明白你意思！但我都希望手足真係要用黎起road block 時可以更加有效咁起！當然係夠資源先啦！

自推6/10

多謝 明白工程撚見到中大啲層層疊
係好想出句聲
中大冇civil 真係出事

搵支炮仔兩野散散啦

唔係既，好多都要出黎做過先識但我見手足進化同學習既能力真係神速只要點一點好快會進化得更強大

無錯，但係相信會令對方哂更多人力物力如果整多幾幅真係幾頭痕！

自推7/10

自推8/10

推

推9/10

呢隻速成班唔錯下次有新野玩

推到手足見到

幫推 假如係街真係見人帶野做而砌牆
都幫到手砌實啲

建築師升級

推埋獲訓

幫推

裝甲車一推就穿

上連登真係學識好多野

咁要用到裝甲車就真係穿硬

唔夠磚先係問題。

唔夠磚個陣真係唔好搞

金字塔

磚俾人清左，港共就派人倒水泥。磚只會越來越稀有

無錯，但希望更加有效率咁用